南區故事 粵語徵文比賽 冠軍1500元書券 亞軍1000 季軍800

【徵稿延期】
十一月匆匆就過咗，估唔到南區故事嘅徵稿數量未如理想，還須努力。喺度講清楚啦，參加咗中西區、沙田區嘅朋友都可以參加南區故事徵文比賽㗎！

畀多次機會啦。今次比賽徵稿期將會延至十二月三十一日年底，畀晒成個2020年嘅年尾你寫！把握機會，立即投稿南區故事徵文比賽，壯大粵語文學！

（已經投稿嘅朋友，本會都會保留提交紀錄，你哋亦可以喺年底前重新提交多一次作品呀！）

＊ ＊ ＊ ＊ ＊ ＊

「南區故事」廣東話徵文比賽，旨在鼓勵南區嘅居民以至每一位港人喺紙上無拘無束地用廣東話描寫自己喺南區裡所經歷嘅「小城大事」，同時抒發屬於自己獨有嘅鄉土情懷。另外，喺動盪嘅社會背景下，想必香港嘅民眾都有不少故事和情感想分享，不論係喜樂交雜、抑或係悲憤相加嘅情感都可以透過南區人嘅母語－－廣東話躍然於紙上。
徵文體裁：
以香港南區為故事背景嘅遊記，字數二千五百字為限；寫景、敘事、抒情皆可。
語文要求：
行文須用廣東話；全篇作品，能以廣東話流暢誦讀為宜。
參賽資格：
不限年齡，一律歡迎。
參賽費用：
全免
來稿辦法：
手寫稿件，恕不受理，只限電郵至 cantoncompo@gmail.com 。內文請註明姓名、筆名（如有）、出生日期、聯絡電話以及身份證號碼英文字母及首 3 位數字（例如： A123 ）。
參賽作品須載於之 Microsoft Word 檔案，請加入附件，並以地區、參賽者姓名、組別及作品標題命名（例如：南區_學生組_歐陽修《醉翁亭記》.docx）。字型須用大小為 12 之新細明體，且不得載有任何身分標記（例如作者姓名、筆名，所屬院校）。
學生組參賽者須為全日制學生，報名電郵附件請附上學生證副本。
資料不全或格式不符者，恕不受理。資料只供核對參賽者身分之用，並於比賽結束後一個月內銷毀。
參賽須知：
一） 嚴禁抄襲或冒名頂替。
二） 所有參賽作品必須為參賽者本人原創，且未經任何形式（例如報章、雜誌、博客、網上論壇及留言板）公開發表、演出或獲獎。
三）評審期開始前，參賽者不得以任何形式（例如報章、雜誌、博客、網上論壇及留言板）公開發表其參賽作品，或提交該作品至其他比賽。
四） 每人限投稿一次，首次提交之作品視為最終版本，後來版本恕不受理。
五） 比賽不設退稿，稿件請各位參賽者自行備份；
六） 提交參賽作品，視同參賽者授權本會使用及轉載該作品；日後結集出版，概不另行支付稿費。
七）本會有權取消違規者之參賽及得獎資格；失格者須全數歸還所獲獎金、獎狀及獎品；
八）學生組參賽者須為全日制學生，報名請附上學生證副本。
九） 如有任何爭議，以本會決定為依歸。
比賽獎項：
分為公開組及學生組，每組設
冠軍 1 名（1500元書券）、
亞軍 1 名（1000元書券）、
季軍 1 名（800元書券）、
優異獎 2 名（各500元書券）

重要日期：
2020年 12月31日 徵稿期結束
2021年1月 初審與決審、公布賽果
2021年2月 頒獎典禮

書券

三中商書劵？

up

support